# 01. 객체와 객체 지향 프로그래밍

## 객체 (Object)

- 의사나 행위가 미치는 대상 ( 사전적 의미 )

- 구체적, 추상적 데이터의 단위 ( 학생, 회원, 생산, 주문, 배송 )


## 객체 지향 프로그램과 절차 지향 프로그래밍

- 아침에 일어나 학교를 가는 과정을 예를 들어 봅시다.

- 절차 지향 프로그래밍

   -시간이나 사건의 흐름에 따른 프로그래밍<br>

     일어난다 -> 씻는다 -> 밥을 먹는다 -> 버스를 탄다-> 요금을 지불한다 -> 학교에 도착

     물건을 고른다 -> 장바구니에 넣는다 -> 주문을 한다 -> 금액을 지불한다 -> 배송이 시작된다 -> 집으로 배송된다. 

     
- 객체 지향 프로그래밍
  
  ![oop](./img/oop.png)



## 객체 지향 프로그램은 어떻게 구현하는가?

- 객체를 정의 하고 

- 각 객체 제공하는 기능들을 구현하고

- 각 객체가 제공하는 기능들 간의 소통(메세지 전달)을 통하여 객체간의 협력을 구현 


